理想國的恐怖與印度種姓制度

理想國既存在，存在於蘇格拉底的幻想，一個完美既邦國。
然而理想國的建構，主要在於泯滅人性。
人以天職分等，有國衛、衛士、普通人及哲學王四等。哲學王凌駕於四等。四等之間不可越距，生而來之是工匠，則一生只為工匠。然而自己的子嗣卻有向上流的機會。
蘇格拉底假想，人的靈魂裹有金銀銅，銅靈魂之父亦有機會誕下金靈魂之子。金靈魂者則要擔當國衛之責。
金銀銅對應不同的階層，如此延伸有如印度的種姓制度。
種姓制度，將人而四等劃分，婆羅門為最。不同之處在於，賤民之子一生都是賤民，向上流的機會在於轉世，生世時修得善因，來世即可種得善果。成上層人。
理想國只是一個假想，種姓制度卻是實實在在行了數千年。
階層之間不能越距，理想國之森嚴恐怖，將於失去人性，失去自由。